中聯辦下令惡法必須過 建制派死撐非干預 今擺街站護航

中聯辦下令惡法必須過
建制派死撐非干預 今擺街站護航

譚惠珠（左三）與一眾建制派在中聯辦開會後見傳媒，為惡法護航。朱永倫攝

【送中修例】

【本報訊】中聯辦昨日向港區全國人大、政協下令，特區政府今次修訂《逃犯條例》「一定要成功」，並要求他們加強對外解釋工作，建制派今日起將在全港擺設街站撐修例。全國人大常委譚耀宗引述中聯辦主任王志民稱，修例一事要「相信自己、特區、法院、法治」，中聯辦表態並非干預，因中央不能不發表意見。有民主派指出，王志民的「四個相信」都不包括內地法治，這正是港人對修例的最大擔心。

記者：呂浩然

相關新聞：最自由經濟體地位難保

王志民昨在中聯辦召見港區人大、政協，見面歷時約1小時45分鐘。被當面「下旨」後，譚耀宗會見傳媒時否認受到施壓，形容王志民主要是「通報中央係支持逃犯修訂條例」。譚又引述王志民稱要有「四個相信」，「相信自己、相信特區、相信香港法院、相信我哋嘅法治」，並批評坊間有些言論是煽惑人心、誤傳及造謠，然而王未有具體說明是哪些言論。

港澳辦主任張曉明、中聯辦連日就修例表達支持立場，被批評是干預特區內部事務。譚耀宗指，王志民反駁有關說法，認為很多外國政府都有就修例表態，反問「中央去發表意見就唔可以？唔可能嘅事」。

王志民「相信」論不包內地司法

基本法委員會副主任譚惠珠亦補充，社會不應被外國人的「抽政治水」言論影響到判斷和看法，揚言只要冷靜分析，便會知道「為香港好嘅係中國、係中國政府」。

全國政協委員施榮懷也表示，王志民表明北京非常有決心力挺港府修例，而且修例草案必定要成功通過。他續指，王也在會上解釋部份對修例草案的疑慮，例如不能沒有追溯期，否則修例後「你赦免一大批應該被追溯嘅犯罪疑犯，一個你都未遣返，就釋放大批犯人」；此外，草案不能設日落條款，否則每宗移交個案都要立法會討論及通過，影響立法會處理社會、民生和經濟事務。

雖然譚耀宗稱，王志民沒有具體表達立法會要何審議、求人大政協要如何撐修例，只表示人大政協要做好解釋工作，但早前發起聯署撐修例的全國政協委員黃英豪即表示，今日開始在港九新界擺設街站，又表示王志民解釋草案的問題時令他茅塞頓開。據報，王志民在會上批評民主派由文攻變武鬥，並視今次修例為《基本法》23條立法的前哨戰，藉機奪取管治權及打擊建制派，要求人大政協一致對外，不要被分化。

公民黨黨魁楊岳橋指出，王志民提出「四個相信」，並不包括相信內地的法治和司法制度，正正是未能回應社會擔心修例的原因，反問王的說法還如何能說服港人支持修例。

他續指，外國政府之所以苦口婆心連番表達意見，是因為港府沒有聽取，但北京走到台前表態撐修例，是有違一國兩制的初心。楊岳橋重申，當局應懸崖勒馬及放下面子，撤回草案，而不是為保林鄭管治威信，用上破壞其威信的方法處理問題。

相關新聞：民陣場外狙擊「賣港賊」

上一則
上一則
最自由經濟體地位難保

下一則
下一則
民陣場外狙擊「賣港賊」

最自由經濟體地位難保
民陣場外狙擊「賣港賊」
李慧琼擬終止石禮謙法委會運作
廖長江爆響口：流會西環實拆天
市民內地辱國歌 港例不適用
斥惡法製造弱點 新聞守護者「記者先受其害」
「極權用假新聞消滅真相」
湯漢指修例惹恐慌 籲教友祈禱
美國務卿首發聲 「送中例威脅港法治」